\section{Type IIサブシステムのGPUを用いたソルバ実行}
\subsection{PETScによる線形ソルバ・前処理のGPUオフロード実行}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx ケースの複製
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/cavity/run #実行用ディレクトリに移動
cp -r cavity100 cavity100-PETSc                               #既存ケースのコピー
cd cavity100-PETSc/                                           #新ケースのディレクトリに移動
rm -r postProcessing/                                         #後処理ディレクトリを消去
cp system/fvSolution.PETSc system/fvSolution                  #線形ソルバの設定変更
less system/fvSolution                                        #線形ソルバの設定確認
\end{lstlisting}
\vspace{-5mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},caption={system/fvSolution},linerange={17-33}]{../run/master/system/fvSolution.PETSc}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx GPUオフロード実行用共通設定の確認
less runSharePETSc.sh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={runSharePETSc.sh},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]{../run/master/runSharePETSc.sh}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx GPUオフロード実行用ジョブスクリプトの確認
less runPETSc.sh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={runPETSc.sh},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]{../run/master/runPETSc.sh}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx PETScのソルバ実行のジョブ投入
pjsub runPETSc.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx ログのトレース
tail -f log.icoFoam-PETSc.*
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx PETScの並列実行用ジョブスクリプトの確認
less runPETSc-par.sh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={runPETSc-par.sh},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]{../run/master/runPETSc-par.sh}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx ラッパースクリプトの確認
less wrapper.sh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={wrapper.sh\cite{OSHIMA-process_thread_type}},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]{../run/master/wrapper.sh}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx PETScのソルバ並列実行のジョブ投入
pjsub runPETSc-par.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx ログのトレース
tail -f log.icoFoam-PETSc-par.*
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{AmgXによる線形ソルバ・前処理のGPUオフロード実行}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx ケースの複製
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/cavity/run #実行用ディレクトリに移動
cp -r cavity100 cavity100-AmgX                                #既存ケースのコピー
cd cavity100-AmgX/                                            #新ケースのディレクトリに移動
rm -r postProcessing/                                         #後処理ディレクトリを消去
cp system/fvSolution.AmgX system/fvSolution                   #線形ソルバの設定変更
less system/fvSolution                                        #線形ソルバの設定確認
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},caption={system/fvSolution},linerange={17-25}]{../run/master/system/fvSolution.AmgX}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx 圧力線形ソルバに関するAmgXのオプション設定確認
less system/amgxpOptions
\end{lstlisting}
\clearpage
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},basicstyle={\scriptsize\ttfamily},caption={system/amgxpOptions}]{../run/master/system/amgxpOptions}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
  \item
    OpenFOAMの残差計算手法と合わせるために，
    \verb|"norm"|に\verb|"L1_SCALED"|を指定する．
  \end{itemize}
\end{tips}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx ソルバ実行のジョブ投入
pjsub runPETSc.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx ログのトレース
tail -f log.icoFoam-PETSc.*
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx ソルバ並列実行のジョブ投入
pjsub runPETSc-par.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx ログのトレース
tail -f log.icoFoam-PETSc-par*
\end{lstlisting}
\subsection{各ケースでのソルバの計算時間の比較}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-cx ソルバーのログからt(n)を算出するスクリプトを使用して算出
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/cavity/run
~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/bin/averageExecutionTime.sh */log.icoFoam*
\end{lstlisting}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.5\zh}
  \item
    今回は格子数が$20\times 20=400$と非常に少ないので，
    GPUでの計算効率は非常に悪い．
  \item
    AmgXのケースでは，
    \verb|system/amgxpOptions.AmgX-BLOCK_JACOBI-PCG|に，
    前処理にBLOCK JACOBI法を用いる\verb|amgxpOptions|の設定を保存しているので，
    こちらも試してみると良い．
  \end{itemize}
\end{tips}
